% \documentclass[french]{exam}
% \input{~/Nextcloud/cours/preambules/mes_packages_lua}
\documentclass[french]{article}
\usepackage[%light, eurosym,
]{kpfonts-otf} % Charge tout : unicode et tout et tout
\usepackage[table]{xcolor}
\usepackage[a4paper, vmargin=2cm, hmargin=2.5cm]{geometry} %.5 pour twocolumn
\usepackage[indent]{parskip} % espace supp entre les paragraphes
\usepackage{siunitx}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{multicol}
\sisetup{locale = FR,detect-all}
\usepackage{icomma} % supprime l'espace auto après ',' en mode math
\usepackage{graphicx} % insertion d’image
\usepackage{array} % correctifs et amélioration tableau
\usepackage{tabularray}
\usepackage{pifont}
\usepackage{caption}
% 
\usepackage{babel}
% ---------------------------------------------------------------------------
% \input{~/Nextcloud/cours/preambules/style_act}
% \header{\textbf{Chapitre 2.} \textcolor{gray!60}{Première Spécialité }}
% {}
% {\themeMatiere} 
% -------------------------------------------------------------------------------
\newcommand{\aj}{A_{\text{J}}}
\newcommand{\cj}{c_{\text{J}}}
\newcommand{\gamj}{\gamma_{\text{J}}}

\begin{document}
\begin{center}
  \Huge \textbf{AE5.} Correction
\end{center}
\begin{enumerate}
  \item \textbf{Calcul du volume de solution mère à prélever.}

  Lors d'une dilution, la quantité de matière de soluté se conserve:
  \[ c_0 \times V_0 = c_3 \times V_3 \]
  Soit 
  \begin{align*}
    V_0 &= \dfrac{c_3 \times V_3}{c_0} \\
        &= \dfrac{\num{5.0e-2} \times 50}{\num{5.0e-1}}\\
        &= \qty{5.0}{\ml}
  \end{align*}

  \textbf{Protocole expérimental.}
  \begin{itemize}
    \item Prélever \qty{5.0}{\mL} de solution $S_0$ à l'aide d'une pipette jaugée et les
    introduire dans une fiole jaugée de \qty{50.0}{\ml}.
    \item Compléter avec de l'eau distillée jusqu'à mi-hauteur et homogénéiser.
    \item Compléter jusqu'au trait de jauge et homogénéiser la solution.
  \end{itemize}

  \item Réalisation du protocole 
  \item On se place à \qty{800}{\nano\m} car c'est la longueur d'onde d'absorption maximale
  mesurable par le spectrophotomètre à notre disposition.
  \item Protocole:
  \begin{itemize}
    \item Tracer la courbe d'étalonnage $A$ en fonction de $c$ grâce au tableau de
    valeurs.
    \item Mesurer l'absorbance de la solution préparée par le jardinier.
    \item Utiliser l'équation de la courbe de tendance pour déterminer sa concentration.
  \end{itemize}
  \item Équation de la régression linéraire (courbe de tendance) :
  \[
    A = 11,5 \times c - 0,02
  \]
  On peut négliger l'ordonné à l'origine et considérer que :
  \[
    A = 11,5 \times c
  \]
  
  L'absorbance de la solution du jardinier vaut $\aj = 0.8$
  
  Donc,
  \begin{align*}
    \aj &= \frac{\aj}{11,5} \\
        &= \frac{0,8}{11,5} \\
        &= \qty{7.0e-2}{\mol\per\l}\\
  \end{align*}
  % 
\end{enumerate}
\clearpage
\begin{center}
  \Huge \textbf{Annexe.} Courbe d’étalonnage
\end{center}

\centering
\includegraphics[scale=.9]{ ./courbe_etalonnage.png }
\end{document}